公投： 制水一年 vs 繼續用東江水

成日話冇左中國嘅東江水唔得， 又係咪真係呀

Option 1: 制水一年 （香港人齊心整一個化淡廠出嚟）

Option 2 : 繼續用東江水

巴絲請討論下有咩Pro and Cons

Option 1
Option 2

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

tui

叫誠哥起海水化淡廠
俾市民自己揀用東江水定香港水

其實香港一直都唔洗用東江水咁制
係個仆街政府唔撚起海水化淡廠

係咪真, 有冇資料

係咪叫長實化淡

買東江水啲錢買其他國家樽裝水啦洗鬼制水咩

之前唔係通過左起海水化淡咩？搞成點

長江水業

比環保撚話唔環保

眾籌起海水化淡廠

唔好講到唔買東江水就要制水啦
買黎倒嫁
係防止N年一預嘅旱災炸

借一借位，射射

[超緊急!!!!] <國際戰線> 同我入哂黎投票!!!!

長江水vs東江水

Evian沖涼

btw Evian唔係貴得冇道理 飲落口真係甜啲順滑啲冇飲過嘅買枝細嘅試下就知

我要海水化淡，好過咁貴買屎水

200萬人每人1，2千ok

好正

香港三面環海要制水真係笑話

快啲懲罰我地香港人無東江水用啦

起緊 係將軍澳

得一座 起馬要10座

呃正評？

海水化淡仲平過屎水

1

反正平時都唔沖涼

又唔洗 五六座加雨水都夠

打完飛機，屌完西都要沖下啦

叫環保撚自殺先同我講環保

去年東江水每立方米總成本11.85元，與一向被視為成本較貴的海水化淡每立方米12至13元，相差不足1成。

加價一成好撚值
唔撚駛比班支那狗日講夜講

為左香港，唯有射落街慳水

要視乎制水嘅程度

香港的食水問題應該同電拉埋一齊講，話呢兩方面可以完全唔依賴大陸，係無乜可能，海水化淡技術係有，但係海水化淡運作需要大量電力，而發電廠需要能源推動，燒媒，天然氣，石油等等，香港都百無，而家都要同大亞灣買電，天然氣亦都係由大陸駁兩條後過來，煤主要由印尼入口。
香港唔要大陸供應能源，發電轉晒燒煤，咪一樣要同外買，又有環境問題，如果係越南搭條天然氣後過黎，人地肯賣貴好多，用核能，香港丁咁大地方，唔好話驚爆炸， 個反應堆跳制，都夠嚇死人，肯定全民反對。
食水方面，自己要起幾多間海水化淡廠????地呢???填海又要海沙，三跑買海沙都要幾百億。
香港差唔多處境的新加坡水電表面上係自給自足，但係天然氣九成由馬來亞印尼輸入，一樣要靠人。

幾時做海水化淡

有一座起緊

讀envr個陣，prof都話根本唔洗靠東江

有冇佢contact

香港旱大陸都應該旱仲邊有水俾我地

咁都無200000個簽名？

點解唔係起好再cut??點解要一刀切?

係呀
當初佢地就係咁傾

隔壁大大個海都仲係起緊一個化淡廠

船灣?

點存放？

我可以買蒸餾水，飲足一年

最多下下買水飲

唔會制水
絕對夠水用

其實之前本來係有個樂安排海水化淡廠

水塘都夠用幾個月 而且依家網購買水都得

中電好似係賣緊電返上去同埋之前係香港政府用唔晒d沙免費運咗上去比大陸用，搞到宜家返轉頭要同大陸買。

唔好睇小香港n展佬

無記得1座 只係供應到全港5%用水

唔飲水又點話

chur盡一座有一成

新加波都得 我地點解唔得

買泰國水既同時起化淡廠

Evian 飲落去比較淡
感覺上啲水係要脷度好輕好正
雪山水vs 屎水 緊係雪山水正好多

而家喺外國直接攞水喉水飲
懷念以前每個禮拜買一支雪山水嘅生活

有無相關文章，方便forward

化淡廠

一星期得一支?
幾大支呀

香港大把水啦
好多圍村都有山水駁入屋 全年任用 根本唔洗交水費

屌
唔好講到有得選咁喇
有五大訴求先
起海水化淡就一定架喇 但照買東江水 但每兩年更新合約

其實可以parallel run
再慢慢減低東江水依賴
兩件事根本無抵觸 啲水真金白銀買返黎
係一項交易 唔存在咩大恩大德 何況又唔撚係平

600ml咋

即刻同外國買水用船運可唔可行？又有幾個水塘頂住

聽講水管流失已經佔3成用水, 解決咗已經唔多駛東江水, 如果一早做埋海水化淡根本早幾年已經唔駛買水

半日都唔夠飲

課金起，我出兩萬。

根本就可行 一定要做 要舖路

依家有新技術 唔使用蒸餾法

無意義！點會唔用東江水，你估政府唔想海水化淡，俾中共挾持緊，無得唔用

強烈懷疑香港咁q多水塘又無晒工業，拎黎淨化真係會無水飲？

其實有支裝水買

又有得抽IPO

東江水其實係屎水級別

當飲汽水算啦
細細個嗰時買野飲 要用自己錢買

其實唔需要制水啦，東江水有contract唔會即刻停

到完約，海水化淡廠都起好

其實97前係咪都係用支江水？
利申98後

我唔要屎水

我大佬出5萬

制水—年

個水塘應該夠頂到

今年咁落雨法

制水

我日日飲可樂都仲得啦 制乜鬼水

你話香港係內陸城市就話啫，咁撚大個海，佢一制，全香港人屌鳩港共唔撚起海水化淡廠，真暴動都似。然後逼到政府起番十個八個，短時間係會好撚大鑊，但長遠唔撚使再買貴水，真。又贏。相反廣州以撚後冇咗條大水喉，冇錢又冇面

東江水 = 比屎水更污joe

早啲整化淡姐

制水都唔柒飲屎水

起埋膠樽回收廠都夠錢

兄弟，香港3面環海，成個海都係水，免費任用

點解要同人買水

屌你係咪可樂沖涼？

[重要］9月7號有大單嘢啊喂!!!!

飲唔慣好奇怪

最ON9買FUJI D屎水

係瑞士，一開水喉有雪山水飲，一年交一次水費

其實根本我哋啲水塘同本來嘅海水化淡就夠用
水質好過東屎水多多聲

[拋磚] 新口號！全部手足！缺一不可！

reverse osmosis?

想問下 制水係咪真係work
700萬人
如果work既 一定g持

不通過

你肯定腥港政府就算肯起，腥港工程一年起到個廠出黎？

港水藍籌

東江水係大陸人唯一可以係香港人身上打飛機
佢地會話 無我地中國 你地水都無得飲

你google 香港 海水化淡廠
前港英政府怕同大陸關係唔好同埋文革 所以起左個樂安排海水化淡廠 曾為全世界最大海水化淡廠
拆既原因 好似係話營運太貴 同中國供水會穩定

D水污染到仆街
仲要貴一貴咁買

其實香港d水塘頂到幾耐

變咗飲食台

向其他國家貴買水頂住先都得啦
香港人依家咁有錢

香港人咁有錢
咪用evian fiji water嚟沖涼淋花囉 錢解決到既問題你洗驚

香港人飲香港水！

批發就唔會用膠樽啦

依家開始起海水化淡廠，起好囇即cut 東冮水咪得
一年你起個廠出㴝比我睇下
另外，你制水係唔用東冮水定用少啲？

屌，香港其實一早夠技術夠本錢起淡化廠，係要一路買水泵水俾大陸先一直講極都起唔成

唔駛制水喎，香港水塘本身就夠水香港人自己用。

每立方米化淡成本13蚊到你屋企
每立方米東江水5.9 (屎水未過濾)

化淡技術越黎越成熟，越熟越平

制水啦緊係

仲有 斐濟水
其實同外國水喉水飲落冇分別

p 仔無得投，制水一年咪一囉。怕條撚咩。

係屈臣氏化淡水

1. 向中國購買 唔同 依賴。電力可以自行再發展，或購自其他來源。講到尾係成本既唔同。
2. 退一步講，香港就算唔起自己發電廠，而家都比幾個圍住，危險情度我唔覺得會細。
3. 食水，香港係有水塘夠香港人用。我記得當初買東江水係為左連續既旱季做保險 (而家變左質唔講)。

有錯請指教。

投唔到票
早知道連登一開就用大學個email 註冊
投到票實投唔飲屎水 要制水飲雨水
其實有一段時間香港水塘係嚴重滿瀉 要洩洪

海水化淡只要$5

老豆成日話細個制水
但自己又未試過
咪當為地球出份力

全滿既話，大慨半年

你以為三壩係為乜存在？

屌你老母香港政府！幾千億起埋d垃圾橋垃圾人工島就咁撚爽手，幾廿億起海水淡就呀支呀jor，真係唔反佢老母都唔得！

Push.

你有冇常識㗎？飲冇煲過既溪水

option 1 ，加快海水淡化計劃

誠哥話我冇得咁閒

容人建水廠

手推投

五大訴求，缺一不可

option 1

有咩國家唔駛航運架？ cls
液態天液氣個到上次中電俾晒計劃出黎做天燃氣轉口港

最多咪沖少d涼 你仲有大把入口樽裝水可以買黎飲

1.【東江水】去年用剩水總值10億元 海水化淡只貴約10%

2. 天價東江水 源頭磷污染嚴重
粵：河流可自淨 港議員轟如「等運到」

//有立法會議員批評，粵方漠視源頭污染；環保專家相信，東江水是受內地農業化肥及工業廢水等污染。《蘋果》抽水化驗亦發現，糞大腸菌群超標19倍。//

3. 東江水加價7% 3年144億
用剩不得退款 議員斥不平等協議

其實好多地方 (例如新加坡) 既海水化淡技術已經很先進
而且很常見
仲有會做好節約用水教育工作
香港政府係呢方面真係做得好弱 or 其實係特意拖慢進度？
如果香港再放多啲資源做深入啲 成本再低不是夢

支那01都咁講

係澳洲 啲人嫌海水化淡太貴
一年水費貴50AUD
最後水公司好少從化淡廠買水 直到最近先重開

大家值得留意嘅係
由個海水化淡廠起好到正式full power 運作
係需要半年到一年時間去做測試
確保啲水係可以安全飲用 先可以供水比人飲

其實喺澳洲內陸 有啲地方係嚴重缺水
連工程嘅石屎都唔夠水開

始終個政府唔順應民意
好坦白講 咪變相市民受害 商家得益

咁你都飲得幾少水

真 睇下新加坡

制水一年 （香港人齊心整一個化淡廠出嚟）

必問：

有幾倍OT收，係咪仲要"好合理要屌埋女示者"咁辛苦？？？

民主訴求，缺一不可；

以眼還眼，鷹犬全鎖；

有錯企定，即決勿拖！

民主斬件，仲當我傻！

屌你老母，未贏收科？

除非你係個班那埋護照旁身嘅扮民霸權，永續利益獨賣囉！！！

咁樣運 貴到仆街

成十幾年前
細細個覺得有支Evian 飲 已經好開心

Option 1
唔介意捱

真

Agree

1.【東江水】去年用剩水總值10億元 海水化淡只貴約10%

2. 天價東江水 源頭磷污染嚴重
粵：河流可自淨 港議員轟如「等運到」

//有立法會議員批評，粵方漠視源頭污染；環保專家相信，東江水是受內地農業化肥及工業廢水等污染。《蘋果》抽水化驗亦發現，糞大腸菌群超標19倍。//

3. 東江水加價7% 3年144億
用剩不得退款 議員斥不平等協議

其實好多地方 (例如新加坡) 既海水化淡技術已經很先進
而且很常見
仲有會做好節約用水教育工作
香港政府係呢方面真係做得好弱 or 其實係特意拖慢進度？
如果香港再放多啲資源做深入啲 成本再低不是夢

盡快起海水化淡

係呀

香港人最多係錢最多咪個個空運水 輕鬆

Yes

1.【東江水】去年用剩水總值10億元 海水化淡只貴約10%

2. 天價東江水 源頭磷污染嚴重
粵：河流可自淨 港議員轟如「等運到」

//有立法會議員批評，粵方漠視源頭污染；環保專家相信，東江水是受內地農業化肥及工業廢水等污染。《蘋果》抽水化驗亦發現，糞大腸菌群超標19倍。//

3. 東江水加價7% 3年144億
用剩不得退款 議員斥不平等協議

其實好多地方 (例如新加坡) 既海水化淡技術已經很先進
而且很常見
仲有會做好節約用水教育工作
香港政府係呢方面真係做得好弱 or 其實係特意拖慢進度？
如果香港再放多啲資源做深入啲 成本再低不是夢

幾好建議

我地唔要支那水

飲元朗臭河啲閪水

on9,成世制水都冇問題

政府罷明係送錢比支那啦

可唔可以唔洗制水 照起化淡

我比錢你買㗎on9 用舊錢海水化淡好9過

好似起緊喎

why not both, 水塘水夠用百幾日，個年夠雨就頂到一年

咁都要問？

天然資源拎黎賣 冇本生利 已經好撚仆街
仲要咁撚貴

痴撚線

你咪應佢,生意黎之嘛,
一手交錢,一手交貨,
大陸賺到哭,唔肯停.
記得有一年廣東旱災,
廣東人無水飲都唔肯停運東江水俾香港倒落海,
因為廣東政府要賺錢.

制水啦 攬炒

佔使用量10%。

香港人喎 日日amazon 訂水都得啦

有錢驚冇水飲？天方夜譚

未開始起，不過應該今年內會動工。

巴打post 個網係堅，其實係2015年已經有顧問公司開始做緊設計

冇錯，嗰時新聞話好似淨係提供到需求大約10％..
利申 支持唔撚再用支那水

過濾東江水嘅成本其實都高

大家唔好俾支那製造假現象
因港香港已經唔似以前果D制水年代喇
HK HAS MONEY NOW
MONEY CAN SOLVE MONEY PROBLEM
其實係可以參考新加坡既海水化淡技術

只有真普選
我地想搞好海水化淡技術不是夢

請拎D資料文宣出去

記得六七年前，讀U嘅時候，做過一個project講淡化海水VS 用東江水
結論我係話淡化海水，結果成group人拎C

唔記得左邊篇訪問話有條友用祖先掘落黎個井食用，東江水係拎黎洗地

東江水=屎水

誠哥化淡

我剩係記得曾俊華做財爺個陣有建議過
話起左海水化淡廠就唔使買東江水
因為已經夠香港人用

點解唔可以用住起

梗係制水啦
又可以教識啲人慳水
利申 非環保撚

點解唔係起完化淡廠先停完東江水?

我地有俾錢嫁仆街

制水一年

起緊2022用得
鬍鬚曾搞既
不過當然背後原因係大陸自己都唔夠水用
夠用先唔會比你起

香港人能力，使咩一年？

當年點解要買水係因為香港重有廠
染廠電鍍廠等要用幾多水一般巿民無法想像
可惜政府後知後覺（或者係明知都照做）
當年簽完水約無幾耐啲廠就搬晒上去
今日隨時自己水塘都夠用

睇返水務署預計第一階段工程完成每日產量135,000立方米淡水，但香港淡水每日平均用量2,720,000立方米
半成都唔夠喎
要擴建先接近又一城

水務署年年都巿公佈用左幾多東江水，近年都用好少。

QUOTE價向其他地方入口食水 可能仲平過東江水
可買東江水但逐步減少或加價即唔買 佢無香港呢個用家 唔減價仆街都似
同時間起海水化淡

睇返水務署預計第一階段工程完成每日產量135,000立方米淡水，但香港淡水每日平均用量2,720,000立方米
半成都唔夠喎
要擴建先接近有一成

因為廣東省等錢駛，年年屈買多。

點解要制水？
你覺得香港起化淡 大陸就會斷水？
我地比錢買㗎

我都想睇下係咪冇咗大陸水香港人會死

海水化淡
平過東江屍水

仲有解決水務處漏水問題先啦

電係倒返轉賣返俾大陸架。係大亞灣拎電係當年起廠CLP 佔40％ 。所以點都要拎啲返黎，但轉手青山同龍鼓灘又賣返俾廣東。

好似幾十億可以搞掂,

講左好多次 李生旗下和記水務一路有海水化淡業務
成班早已經低過年年加價既東江水 並且只會越黎越低
我真係寧願益李生啦 都唔爭在啦

成本

一講東江水 藍絲老豆成日話呢D野係英國佬留低 講到英國佬錯咁樣
明明問題係依家想cut都cut唔到仲難cut過有線

北京都相香港唔好用東江水，因為大陸都唔夠，不過廣東省政府等錢洗。大財路。

叫誠哥幫幫手 唔想再飲屎水 沖屎水涼

大陸梗係最好就水唔要但錢照比

偽命題
點解唔可以邊起邊用東江水，然後逐步完全用化淡水

垃圾會批左錢啦，係啲前期工程做緊。

誠哥想幫都愛莫能助
擺明水係政治籌碼黎 大陸就係唔想香港人可以完全靠自己

仲要供以色列20%水

好堅喎

我記得毛EE好支持海水淡化架
佢可唔可以出面呀

收錢係廣東省，但啲水香港用左就其他地方無得用。

東江水即係屎水 逼我地食屎

遲下仲話因爲環保減碳而向大陸買電
Mola mola

東江水供港後…
船灣淡水湖既水已經無再向市區供水
淨係比附近居民免費使用
起多一個類似既淡水湖，再加多幾座化淡廠
香港食水絕對可以自給自足囉

用明日大愚啲錢起海水化淡

option 1

而家用ro化淡好似好平？

下星期一 9月9 大專罷課集會

作為大專生
今次開學罷課搞到咁柒
完全俾中學生比下去
知道大家好慚愧 好想付出更多

短時間內嘅主題
係要美國國會通過香港人權法案
既然7號有塞機場 8號有美國領事館
點解我哋大專生
唔襯中學生9號一週一罷
一齊搞多次罷課集會
有聲勢浩大既民意表態
既可以團聚學界
又為之後嘅三罷打強心針

7號8號9號 一連三日嘅大型示威集會
就可以show到民意支持
俾美國國會順利表決通過條人權法

香港就快死啦
一齊撐住好唔好

洗版洗到有組織搞9月9罷課為止

幾十年前科技未夠就冇計
而家2019年
早就有能力可以唔買
不過係政府要洗你腦
做個要靠東江水
要你感恩嘅假像

隻水太硬 好撚難飲

洗閪制
入多少少進口樽裝水咪得

其實唔用大陸水香港都唔洗制水
之前新聞有出過
話買黎倒

東江水係高溢價買，唔係免費
起咗化淡廠係真係可以唔用
香港都有好多個水塘，仲要成日爆到要放水

港英時代曾經有人提出過向泰國越南用船買淡水，頂到船灣淡水湖起好為止，但吳記得單野d資料點

Option 1: 制水一年 （香港人齊心整一個化淡廠出嚟）

?????????
為何香港依賴東江水？
文／李家翹（香港中文大學政治與行政學系講師）

東江水就係存放於船灣淡水湖。

不過最近(逃反條例前)吹風想深圳食水「聯網」

支那洗腦成功

無東江水 = 制水

根本買東江水果舊錢足夠同外國買水連運費有突

我幫埋隔離住戶拎都得呀

為何香港依賴東江水？

文／李家翹（香港中文大學政治與行政學系講師）

thx

制夠5年都唔撚飲東肛水

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?
分別在於：

殉港手足：
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
Zhita Wu（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
粉嶺女生（27歲） - 4/9/2019
10人離世

還有：
3隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！